五小時暴雨三級跳 馬路變汪洋

五小時暴雨三級跳 馬路變汪洋

要聞

【本報訊】狂風暴雨襲港，昨晨5小時內暴雨三級跳「黃加紅變黑」。天文台發出今年首個黑色暴雨警告，全港共發生19宗水浸、18宗塌樹及3宗山泥傾瀉。街道變汪洋，市民返工返學狼狽不堪，馬路成運河，不少汽車在水中央死火，幸暴雨未有造成嚴重傷亡事故。
暴雨來勢洶洶，昨晨6時40分，天文台發出黃色暴雨警告信號，兩個多小時後改發紅色警告，至11時半改發黑色暴雨警告，黑雨維持1小時後改回黃雨，至下午3時取消。

港鐵鰂魚涌站外的一段英皇道嚴重水浸。李家皓攝

【康怡花園 fb圖片】

【筲箕灣 何頴賢攝】

【深水埗 夏家朗攝】

的士險被淹沒 港鐵站漏水

暴雨期間，葵青及深水埗同時錄得超過300毫米雨量，尖沙嘴亦錄得約260毫米，大嶼山東部雨量超過200毫米，昨日的大雨是天文台自1884年有紀錄以來，5月份最高雨量紀錄中排行第7。
其中筲箕灣東大街街市外一度變成澤國，洪水及腰，一部的士險被淹沒，水退後車廂殘留大量泥沙。東區走廊亦有汽車死火被困水中，司機慌忙棄車離去。在美孚往青葵公路方向，近清麗苑一段馬路亦出現水浸，交通警員到場拉起封鎖線，封閉水浸最嚴重路段，實施單線行車，有警員用長竹嘗試疏通渠口。渠務署工人亦疲於奔命到處通渠。港鐵荔景站內一條扶手梯天花板漏水，變成水舞間，清潔工人忙於抹走電梯上積水，職員提醒乘客小心地滑。
天文台高級科學主任黃永德表示，一道低壓槽正影響廣東沿岸地區，低壓槽令本港天氣不穩，普遍地區有超過100毫米降雨。至於為何要在短時間暴雨警告三級跳，黃解釋，降雨未必一開始就很大，通常由細至大，天文台會按情況發出相關警告信號。今次黑雨歷時1小時，按天文台紀錄，最「短命」黑雨是2004年5月8日，僅歷時40分鐘。
經歷昨晨一場暴雨後，天文台預測今明兩天仍受低壓槽影響會有雨，但周末至下周一天氣會好轉放晴，周二端午節部份時間有陽光，局部地區有驟雨。
■記者簡明恩、胡恩宏

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

相關新聞

黑雨的士變「海底奇兵」防煙門「嘔奶茶」巧驚驚

要聞 7小時前

304航班大混亂 禁區擠滿人

要聞 7小時前

雨中搶灘 偷渡客失足墮坡亡

要聞 7小時前

筲箕灣「漂流的士」神奇落樓梯

要聞 7小時前

太子道東翻貨車打橫瞓塞兩線

要聞 7小時前

【蘋果照相機】黃‧紅‧黑

要聞 7小時前

今年首掛黑雨 校長主任赤腳「救災」火柴盒小學變水舞間

要聞 7小時前

港鐵鰂魚涌站外的一段英皇道嚴重水浸。李家皓攝

【康怡花園 fb圖片】

【筲箕灣 何頴賢攝】

【深水埗 夏家朗攝】